【義補】免費閱讀模擬試連批改

【義補】免費閱讀模擬試連批改

自從喺高登第一次搞中文DSE說話workshop已經過去七個寒暑，（我都變中佬了）今年搞唔到免費說話練習，不過仍然無阻我想回饋呢個社群，當年受過好多會考AL神人嘅恩惠，佢哋嘅無私令當年嘅窮小子得以完大學夢（即使今時今日可能比人話左膠）。

所以，今次花費咗全日時間，用心研究，製作咗一份同2020DSE相近嘅模擬試。

希望為無錢補習嘅你哋盡一分棉力，提供一個改善閱讀成績嘅機會，費用全免，而且包埋批改同改善建議。

受惠對象：
綜援學生
全津學生
或能證明有經濟問題嘅學生

對於無咁嘅需要，能夠承擔補習費嘅同學，你可以捐錢去
下限為＄100，不設上限。喺呢個飢寒交迫嘅冬天，為露宿者送上一份溫暖。

參加方法：
直接去我IG click bio條link
講聲「我想參加免費閱讀模擬試」
提供返相關證明嘅副本（經濟情況同個人身份）
捐錢嘅同學比返捐錢同個人身份證明就可以
相關資料只作認證用途
最後可以嘅話留言推Post，等有需要嘅人睇到
我會自掏銀包租場，安排地點進行模擬試

製作呢份卷、批改同針對每份卷比改善建議係有時間成本，犧牲好多私人休息時間去做，所以即使免費都好，希望各位參加者都認真咁去做，全力以赴。

最後再次多謝當年幫過我嘅獨孤巴打，免費幫我補數補咗一個暑假，多謝金娜娜巴打收好平比晒啲筆記我溫英文。多謝捐錢嘅同學們！

有咩中文Dse相關問題都可以問我

想問下係唔係任何人去考DSE考得好都可以jupas揀大學

報jupas有特定條件

符合
按香港特區政府政策，由2020年度起，申請人 / 學生於遞交「大學聯招辦法」申請時，必須持有有效證明文件以證明其本地生身份，其申請才會獲得接納。屬下列（1）至（2）類別並持有往屆及／或應屆香港中學文憑考試成績的本地申請人，於遞交「大學聯招辦法」申請時並非正在修讀經「大學聯招辦法」可選報的全日制學士學位課程，均可憑香港中學文憑考試成績透過「大學聯招辦法」申請入讀下列課程：由8所教資會資助院校提供的教資會資助全日制學士學位課程；由公大提供的自資全日制學士學位課程；由SSSDP「資助計劃」院校提供的SSSDP「資助計劃」全日制學士學位課程；由城大提供的教資會資助全日制副學士學位課程；由教大提供的教資會資助全日制高級文憑課程；及由理大提供的教資會資助全日制高級文憑課程。只持有香港中學文憑考試成績的本地申請人所有本地的申請人（在校及非在校申請人）若希望憑香港中學文憑考試成績申請入讀上述課程，必須透過「大學聯招辦法」遞交申請。同時持有香港中學文憑考試及其他學術成績的本地申請人同時持有香港中學文憑考試及其他學術成績的本地申請人，若單憑其香港中學文憑考試成績已符合上述課程的申請資格，可選擇透過「大學聯招辦法」或非「大學聯招辦法」途徑遞交申請，惟不能同時透過兩種途徑遞交申請。於評核「大學聯招辦法」申請過程中，相關院校將會以申請人的香港中學文憑考試成績作為主要考慮因素，而其他因素亦會按需要作為考慮之列。

不符合

屬下列（3）至（7）類別的申請人並不符合透過「大學聯招辦法」遞交申請的資格。若該等申請人遞交「大學聯招辦法」申請，其申請將不獲處理。任何已繳交的費用，概不退還，亦不得轉作其他年度申請／其他申請之用。若該等申請人希望遞交入學申請，應向個別院校查詢有關詳情。非本地申請人按香港特區政府政策，由2020年度起，所有非本地申請人，不論是否持有香港中學文憑考試成績，均必須透過非「大學聯招辦法」途徑遞交入學申請，而非透過「大學聯招辦法」。正在修讀經「大學聯招辦法」可選報的全日制學士學位課程的申請人正在修讀經「大學聯招辦法」可選報的全日制學士學位課程的申請人，不論是否希望憑香港中學文憑考試成績申請入學，均不符合透過「大學聯招辦法」遞交申請的資格。若該等本地申請人希望透過「大學聯招辦法」遞交申請，必須於遞交申請前向正在就讀的「大學聯招辦法」參與院校／SSSDP「資助計劃」院校辦理退學手續，否則其申請將不獲處理。需要合併香港中學文憑考試及其他學術成績的申請人需要合併香港中學文憑考試及其他學術成績方符合經「大學聯招辦法」可選報的課程申請資格的申請人，並不符合透過「大學聯招辦法」遞交申請的資格，該等申請人應向個別院校查詢有關詳情。未持有任何香港中學文憑考試成績的申請人未持有往屆香港中學文憑考試成績及不會參加應屆香港中學文憑考試的申請人，均不符合透過「大學聯招辦法」遞交申請的資格。只持有其他學術成績的申請人只持有其他學術成績的申請人，並不符合透過「大學聯招辦法」遞交申請的資格。

有啲亂
建議你直接睇link
怕答錯

唔該

巴打在職人士想重考dse入u?
加油 有成功例子入神科

想問下文言文究竟可以點樣練
做嚟做去都係10分左右

研究緊，出黎做左幾年野，覺得讀書唔係想像中咁難

1.學下文言嘅grammar先
2.背虛詞分別（必要）,背實詞（最後）
3.做文言短文,學完以上嘅嘢不斷應用

可以的，但分配好時間，我舊生有人做咗幾年嘢考返入medic
亦有舊生話我知同學係本身做老師再考入牙醫

主要係做幾年都無咩方向，想大學讀想讀既野

你試下呢幾個月跟返你想入嘅科 睇下相關嘅YouTube lecture recording 同大學嘅書先。

依家摸索緊，有諗過攞Dse成積去德國報大學，本身有學緊德文

加油 去外國啦

push

喺街到出post 發現打錯綿力 多謝學生提醒

上堂前一推

落堂一推

好奇問下 如果做13-20 PP Paper1每年照cutoff都有5**仲使唔使再操閱讀

no la 但唔好計錯分就得

好啊謝謝您
話說想問下你有無d寫議論文/綜合嘅tips分享下?

見你應該都係aim high
想高分嘅話 個推論層次要仔細但句子要精煉 一針見血 用字多啲考慮
綜合記得見解推到最後要呼應主題

支持巴打
睇左你既post起碼6－7年

多謝

卷三成日都唔夠時間寫
前面都好少少，去到後面一唔夠時間就亂寫

我覺得你拓展要縮字數 以中keywords為目標
見解要花啲時間諗好成個構架先落筆 唔係嘅話好易亂

依排做咗份mock係演講詞，係喺學校演講某機構嘅活動個啲
咁一開始各位乜乜，個到洗唔洗寫埋嗰個機構啲人/成員？
而佢又無講話要寫邊啲人，定照寫咗先？

外人幫推

thanks

睇返個場合 有嘉賓都會提

根據我而家對 dse 嘅殘留不完整記憶，除非錄音／資料講到明，所有老師、同學 都話係「各位老師、各位同學」就得
機構就通常 「各位XX 成員」除非錄音／資料講到明

啱呀 見解先分高下 整合寫得太多反而會令自己迷失

操下作文同綜合好過啦
作文印象中佔最多分

勁喎 出嚟做嘢有人生歷練，中英文作文會有優勢

係 不過數底同理科先係差距 讀AL Puremaths同phy chem bio 做返dse好易

感謝
話說假如有一題 談批評
我先classify翻批評有自我批評同對他人嘅批評
再講批評嘅作用
最後寫面對批評應該點自處(有則改之無則加勉/言者無罪聞者足戒/同時無視無謂嘅批評)
咁樣嘅架構O唔OK?
最近改緊寫法
我個老師話我寫議論文角度太單一
只係喺同一個角度上不斷深化
多角度咁寫會唔會容易高分啲?
最近作文一路上唔到70

好

或者可以思索下批評嘅背後代表住啲咩

噢係 太耐無作文 唔記得左 係要有
但上面條線大概都OK?
感謝回覆

支持

睇落平平庸庸

咁得啦 用例子+論証取勝算
本身自己寫議論文個波動都大
以前鍾意寫d複雜啲嘅又畀人話係偏鋒

感謝樓主

例子寫得夠貼切 說服力強 深入淺出一樣掂

輕輕一推

改完文返屋企推

點做到